📐 Measures Used in Power BI (Car Sales Project)
📅 Calendar & Time Intelligence

Calendar Table = CALENDAR(MIN(car_data[Date]), MAX(car_data[Date]))
Month = FORMAT('Calendar Table'[Date], "MMMM")
Week = WEEKNUM('Calendar Table'[Date])
Year = YEAR('Calendar Table'[Date])

💰 Price Metrics


Avg Price = SUM(car_data[Price ($)]) / COUNT(car_data[Car_id])
YTD Avg Price = TOTALYTD([Avg Price], 'Calendar Table'[Date])
PYTD Avg Price = CALCULATE([Avg Price], SAMEPERIODLASTYEAR('Calendar Table'[Date]))
Avg Price Diff = [YTD Avg Price] - [PYTD Avg Price]
YoY Avg Price Growth = [Avg Price Diff] / [PYTD Avg Price]
Avg Price Colour = IF([Avg Price Diff] > 0, "Green", "Red")

🚗 Cars Sold Metrics


YTD Cars Sold = TOTALYTD(COUNT(car_data[Car_id]), 'Calendar Table'[Date])
PYTD Cars Sold = CALCULATE(COUNT(car_data[Car_id]), SAMEPERIODLASTYEAR('Calendar Table'[Date]))
Cars Sold Diff = [YTD Cars Sold] - [PYTD Cars Sold]
YoY Car Sold Growth = [Cars Sold Diff] / [YTD Cars Sold]
Cars Sold Colour = IF([Cars Sold Diff] > 0, "Green", "Red")

💵 Total Sales Metrics


Total Sales = SUM(car_data[Price ($)])
YTD Total Sales = TOTALYTD([Total Sales], 'Calendar Table'[Date])
PYTD Total Sales = CALCULATE([Total Sales], SAMEPERIODLASTYEAR('Calendar Table'[Date]))
Sales Difference = [YTD Total Sales] - [PYTD Total Sales]
YoY Sales Growth = [Sales Difference] / [PYTD Total Sales]
Sales Diff Colour = IF([Sales Difference] > 0, "Green", "Red")

📆 Month-to-Date (MTD) Metrics


MTM Total Sales = TOTALMTD([Total Sales], 'Calendar Table'[Date])
MTD KPI = CONCATENATE("MTD Total Sales: ", FORMAT([MTM Total Sales] / 1000000, "$0.00M"))

MTD Avg Price = TOTALMTD([Avg Price], 'Calendar Table'[Date])
MTD Avg Price KPI = CONCATENATE("MTD Avg Price: ", FORMAT([MTD Avg Price] / 1000, "$0.00K"))

MTD Cars Sold = TOTALMTD(COUNT(car_data[Car_id]), 'Calendar Table'[Date])
MTD Cars Sold KPI = CONCATENATE("MTD Cars Sold: ", FORMAT([MTD Cars Sold] / 1000, "$0.00K"))

📈 Highlighting Max Points

Max Point = 
IF(
    MAXX(ALLSELECTED('Calendar Table'[Week]), [Total Sales]) = [Total Sales],
    MAXX(ALLSELECTED('Calendar Table'[Week]), [Total Sales]),
    BLANK()
)
